［人性的看法］從達哥/新聞主播/到有一定知名度的人物（黃子華）

首先，唔好一黎就屌人走支線分散注意力，聚焦返上環或者元朗一事點點點，標題無呃你入黎，你見到唔關事可以連撳都唔好撳入黎。

呢兩個月我地屌左好多唔同嘅人，有達哥、有cctvb嘅前線記者、主播、有藍絲偽人譚詠輪、梁嘉輝，到底我地係因為咩標準而屌佢地呢？又係唔係值得屌佢地呢？以下有少少感想抒發。

屌達哥現象
因為佢沈默，佢嘅轉變，自我審查，同佢以前嘅風格有嚴重落差，令一班對佢嘅粉絲非常失望，而呢種失望不斷宣洩係連登、佢fb洗版。因為我地覺得，我地一言一語佢都會睇到！因為佢本來就係會聽我地嘅聲音嘅人，我地覺得佢同我地嘅距離仍然係好近，鬧佢係希望鬧醒佢，唔好做沈默嘅羔羊，因為佢有知名度，希望佢可以用佢影響力凝聚更多嘅人。

屌新聞從業員現象
有人話tvb前線記者好慘比人鬧，比人阻撓，唔比人拍，話佢地低手，但有人聽到嘅係佢地前線記者只拍佢地想見到嘅畫面，例如警察被示威者打，而唔拍警察打示威者，咁個朋友就問，呢D前線ge記者有幾多呢d人？我答唔到，我只能夠講起碼佢地唔係無差別咁打人，打記者。有d TVB記者又會話同行消費佢地嘅，例如無影白衣人打人，但同樣有畫面係TVB播出，呢個係一個事實，有同業互相消費，但放返係大環境，到底整體形象係咪就唔係紅媒呢？要做嘅係要分析報導點樣偏頗，或者罷睇？如果每樣野都睇得咁仔細，咁應該可以寫一份十萬字嘅論文。

咁屌cctvb主播係無用，我地可以話佢地就係一班為左知名度而走入cctvb嘅人，佢地只係讀稿機器，而且佢地底線其實係可以好低，唔係真正嘅新聞從業員，只係花瓶。咁你屌佢地只係浪費唇舌？
而罷買tvb廣告商產品原來都係影響唔到新聞部獨立運作，因為佢地靠嘅只係83台銀行同地產商嘅廣告。咁係咪呢班主播就唔應該屌呢？係咪反而要屌阻撓記者個班嘅示威者？將佢地同黑社會嘅無差別攻擊渾為一談呢？方東昇個班2014年唔係都有聯署咩？佢地唔係抱住一個黃絲嘅心，朗讀新聞咩？

個人認為「屌」係有兩種，第一種，藍絲嘅人，如金雞盈，但你越屌佢，佢就越多新聞報導，呢種人真係無話可說，畜牲不如。第二種，受人歡迎，黃絲形象如方東昇、梁凱寧，但仍然報到著偏頗新聞，有人會痛心好似達哥粉絲個種，而本身對佢地無太多感覺嘅人，就會覺得佢地比金雞盈更可恥可賤！

屌偽人現象
屌譚詠輪、填海華、陳伯牆，好多好多藍絲偽人都聲大大咁講出自己立場，屌佢地就係因為立場對立，情緒下必定會係有咁嘅行為，而且佢地有知名度。唔屌就會更加凝聚到一班廢佬或者淺藍，被煽動後就會出現廢佬打人。但好似Deanie姐咁，佢會比人吹奏亦係因為佢成為銀髮族嘅象徵，帶起「企出黎」嘅訊息一樣。好啦，問題又黎啦，咁一班唔出聲嘅偽人呢？先唔講由始到終都無表態嘅個d tvb藝人，出面腥風血雨，佢地無情感咩？我唔信！但班偽人就怕講錯野會比人聚焦左，而寧願唔出聲繼續拍堆垃圾維穩劇，好似《愛回家》咁，呢班人應唔應該屌？無人理，咁黃子華呢？以前一直都以深黃姿態，喜笑怒罵，凝聚左一班愛香港嘅觀眾，依家呢？無出過聲，但無人理，反而個個去屌達叔？原因係咩？因為太遙遠覺得屌完佢，佢都唔會理？因為佢太神，不可侵犯？定因為佢無出聲所以大家唔記得左佢？咁唔該件事完左之後，如果黃子華走出黎拎呢次運動消費嘅話，大家真係要諗清楚仲睇唔睇好！

講咁多，都係想講一樣野，「屌」呢個文化，係情緒嘅驅動，係呢個時候仲壓抑到情緒做出沈默，中立，比起個堆藍絲嘅人更加可恥！因為藍絲係無得救個思想，而沈默中立嘅你地絕對唔係無得救，相比起外表黃色，但卻幫住紅媒藍絲嘅人做機器傳話嘅人，如果你地仍然尚存一點人性（我希望），就做出正確嘅選擇！

要理性去諗cctvb新聞點樣偏頗，班仆街主播底線有幾低，背後有咩事辭唔到職，係通通都幫唔到呢場運動，因為呢場運動係一場發自內心嘅運動！情緒將會係主導運動能否向前繼續！可以有效感染其他有人性嘅人積極參與！

咁繼唔繼續屌個d我地認為唔岩而有知名道嘅人？屌！繼續屌啦！大大力屌！屌到全世界嘅人都知，屌到佢地出聲，講出佢地嘅意見，屌到佢地醒！希望大家思考下人性到底係我地屌緊嘅人入面，仲有幾多尚存緊！

屌有冇用？緊係有用啦，睇下達哥，咪回應返囉，雖然係遲左，但都叫做係我地一份子，會凝聚到對佢不離不棄嘅人呀！屌主播有冇用？有，社會情緒氣氛都會不斷反紅媒！要埋沒良知嘅人知道，知名度我地比，同樣我地可以收返！屌藍絲有冇用？有，但唔係改變佢地，而係要令運動情緒天高漲，先可以繼續！

最後，每一個人都有難處，你嘅選擇不論係有意無意，只要係幫左政權個一邊，你都將會成為犧牲者。

SORRY FOR 1999

推

歡迎討論

達哥:警察

Sunny:黑警

達哥:而家需要既係政府做野，警察做野

Sunny:聽我講，唔好信警察係好人；聽我講，政府講緊大話；聽我講，大個唔好做警察，真係唔好，做警察就等於幫黑社會做事！

達哥:尋晚既事，我都好嬲呀，而家普通市民出街坐地鐵都比人打呀，香港而家居然可以發生呢d 周街集體亂打人既事，而差佬係可以唔理，唔拉人，究竟點先搵得返大家嚮往既香港??

Sunny:班黑警收得份糧保護市民係應該做咖！份糧包咖！我有份出糧俾佢地而家份內事都做唔到！納稅人唔鬧得呀？警察都有好人？叫我唔好一竹竿打一船人？好人呢？你搵俾我睇？點解你份工要做嘅嘢由市民做呀？同我一個一個出嚟好好解釋。

Sorry睇漏左添
咁繼續屌 屌醒佢
總會有人做
但我覺得應該要屌d更應該屌吧人
達哥就同粉絲互相繼續怒罵啦

一條片就係屌人現象

想聽下負評嘅人睇法

我會呼籲人唔好再cap圖開po 宣傳班讀稿專員
的確係直接同廣告商聯絡係最有用
但如果明知道份稿係偏頗失實抹黑
如2016未審先判旺角示威者係暴徒
你照讀唔係做做紅色媒體/暴政幫兇咩
同北韓七情上面個大媽主播鬧美國 讚北韓人權最好有咩分別
北韓大媽主播都係打工姐.....

Push

既然有巴打理性討論，我都有啲位想討論下
利申先：我已經唔係達粉，由中學睇到大學畢
本來撐佢都對佢失望
原來我贊成啲人屌佢，但根據我觀察有幾點好好奇究竟達哥要點做先啱先

=達哥
=連登仔

64、69唔出聲
：唔出聲，不聞不問
：點可以唔出聲啊！以前好敢言架，我唔係要求你表態，你收中資水唔出得聲我明，但中立咁講下都得掛
（即係應該要出聲）

之後612
：一直關注事件，望傷者康復，天佑香港（算中立？）
：邊撚個傷者啊？黑警啊？講埋啲模棱兩可嘅嘢，不如唔好出聲好過啦！
（即係到底應唔應該出聲？同埋重應唔應該中立咁講？）

之後繼續沉默
（波台私怨撚成日開post講，例如光明左使，不斷幫達哥製造話題）
好撚失望，佢自我審查，一直龜縮，食兩家茶禮最可恥

之後有多位死士犠牲
：無論你鍾唔鍾意我，請不要輕生
：屌！咪撚出聲啦不如，死咗幾件先講
（即係出聲得太遲）

到元朗事件，達哥今次出聲得算快（佢屌人下面再講）
：依家香港竟然發生啲咁嘅事件，係要差佬同政府做嘢啊！（今次算係有啲立場）
：屌！見到啲follower跌先出聲，係咪為咗動漫節要出show先出聲啊！
（即係原來快出聲又係無用）

當達哥唔出聲，無立場
：唔係要你表態，中立咁講下得唔得啊！

當達哥講啲無立場嘅嘢（天佑香港）
：重要中立食兩家茶禮

當有啲人嘗試話達哥要保住飯碗
：唔係得你一個要搵食架，個個都要架！咪一樣出聲早出嚟！
（即係達哥同大家一樣，都係普通人，無咩分別，都要搵錢）

當達哥開post屌返人
：你公眾人物嚟嫁！唔係普通人啊！點可以公開咁屌人啊！
（睇返達哥啲cap圖多數係針對返直接pm佢fb嚟屌佢啲人，唔係連登啲post）
（即係達哥又變返超越一般人嘅公眾人物）

起初有人話唔係表唔表態嘅問題，但依家
：大事大非面前，沉默係幫兇，有良知都要出聲早，你睇下大J同公子，重有何CC
（即係其他藝人同kol都要出聲）

但有人問題點解E神呢啲又唔洗出聲？
：不嬲奶開共嫁啦，唔洗理佢/由細聽佢啲歌大，好難反，達哥唔同，以前靠政治上位，一定要繼續講（其實係咪真係靠政治上位有好多唔同聲音，起哦當初睇佢純粹係搞笑）
（即係達哥有講過政治嘢就要keep住講）

到啲人問咁黃子華都有抽政府水，佢呢？
：人哋收咗山啦，唔講好正常
（即係原來大事大非前面，收咗山係有免死金牌）

咁淫kay呢？佢之前唱過民主歌，又未收山
係有post講過，但完全唔似達哥有咁大聲音
：唔好拉埋其他人嚟講啦

到今日達哥出片話達朝已亡，想多謝重follow緊嘅人
條片無再屌人，只係針對自己啲follower而拍，送禮物表示心意
（其實我都覺得好怪不過算啦）
：好嘔心啊，重有心情送禮物，想收買人心啊？為動漫節做show啊？
（即係唔理hater，只係針對follower都係唔得）

達哥話自己推咗啲job無講
：比人cut乍，分明搵少咗錢發爛咋

其實我真心好想知佢到底應該點做先係唔會比連登仔屌
當然你可以話佢收中資錢，抵佢死啦
我唔反對，但我覺得可能全世界得中資肯科水比佢開自己公司，實踐夢想
但佢無諗到社會又會嚟到動盪時刻
佢又高估咗自己，以為可以係中資同時事之間攞平衡，但衰咗
公關做得差
但我最好奇連登仔想達哥點

其實只有一條路，完全認同連登仔既一切，唔可以有第二個睇法，即時表態少許偏差都不可以，然後拍跪地求饒片再上最前線抗爭最後俾警察捉埋坐監破產，如果可以最好全家同時死哂（宜家興禍及妻兒）咁應該有可能停止再俾連登仔攻擊。

根本就係一個拿來發洩既人物，邊有咁易放過佢呀